# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [kr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
제목|1|False|제6 화: 포션 대회

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
후추|1|True|에이 씨, 또 창문을 열어놓고 잠들었나봐...
후추|2|True|...너무 바람이 많이 부네...
후추|3|False|...근데 창문 사이로 왜 코모나가 보이는 거지?
후추|4|False|코모나!
후추|5|False|포션 대회!
후추|6|False|내가 실수로... 실수로 잠들었나 봐!*
후추|9|True|...근데...
후추|10|False|여기가 어디야?!?
새|12|False|꽤 액?|nowhitespace
노트|7|False|* 제 4화: 천재적인 영감 참고|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
후추|1|False|!!!
후추|2|False|당근아! 이런 귀여운 것~ 나를 대회 장소까지 데려다주는 거야?
후추|3|False|좋-았-어 !
후추|4|True|내 옷이랑, 모자랑, 포션까지 가지고 왔네...
후추|5|False|... 어떤 포션을 가져왔는지 볼까...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
후추|1|False|이게 뭐야 ?!!
코모나 시장|3|False|코모나 시장으로서, 포션 대회의 개최를... 선언합니다!
코모나 시장|4|False|첫째 포션 대회의 참가자로 4명의 마녀를 초대한 것을 영광스럽게 생각합니다
코모나 시장|5|True|큰
글자|2|False|코모나 포션 대회
코모나 시장|7|False|부탁드립니다!
코모나 시장|6|True|박수

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
코모나 시장|1|True|위대한 기술자 연합에서 온, 매혹적이고 천재적인
코모나 시장|3|True|... 우리 코모나 시의 마녀도 잊지 않았겠죠,
코모나 시장|5|True|... 세번째 참가자는 달이 지는 땅에서 온
코모나 시장|7|True|... 그리고 마지막 참가자, 다람쥐 꼬리 숲에서 온
코모나 시장|2|False|고수 !
코모나 시장|4|False|사프란 !
코모나 시장|6|False|칠미 !
코모나 시장|8|False|후추!
코모나 시장|9|True|이제 대회를 시작하겠습니다!
코모나 시장|10|False|박수 갈채를 가장 많이 받은 참가자가 우승합니다
코모나 시장|11|False|먼저, 고수 씨의 시범입니다.
고수|13|True|... 죽음이여 물렀거라, 소개합니다...
고수|15|False|좀비의 포션!
관중|16|True|짝짝
관중|17|True|짝짝
관중|18|True|짝짝
관중|19|True|짝짝
관중|20|True|짝짝
관중|21|True|짝짝
고수|12|False|신사 숙녀 여러분...
관중|22|True|짝짝
관중|23|True|짝짝
관중|24|True|짝짝
관중|25|True|짝짝
관중|26|True|짝짝
관중|27|True|짝짝
관중|28|True|짝짝
관중|29|False|짝짝
고수|14|True|...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
코모나 시장|1|True|환상적입니다!
관중|12|True|짝짝
사프란|4|True|왜냐하면 여기
사프란|3|True|... 하지만 코모나 시민 여러분, 박수는 아껴두시죠 !
사프란|8|False|... 질투하게 만들 바로 그 포션!
사프란|11|False|귀족의 포션!
사프란|10|True|...
사프란|9|True|... 이 모든 것은 이 포션 한 방울만 있으면 됩니다. 소개합니다 ...
관중|13|True|짝짝
Mayor of Komonoa|41|False|이 포션으로 모든 코모나의 시민이 부자가 될 수 있겠군요!
Mayor of Komonoa|40|True|환상적이고 놀랍습니다!
관중|14|True|짝짝
관중|15|True|짝짝
관중|16|True|짝짝
관중|17|True|짝짝
코모나 시장|2|False|고수 씨는 이 놀-라-운 포션으로 죽음을 무찔렀군요!
사프란|7|True|여러분들이 기다려 왔던 진짜 포션입니다: 바로 당신의 이웃들을 놀라게 하고...
Mayor of Komonoa|42|False|여러분의 박수 소리가 증명해주는군요. 고수 씨는 벌써 탈락되었습니다
관중|18|True|짝짝
관중|19|True|짝짝
관중|20|True|짝짝
관중|21|True|짝짝
관중|22|True|짝짝
관중|23|True|짝짝
관중|24|True|짝짝
관중|25|True|짝짝
관중|26|True|짝짝
관중|27|True|짝짝
관중|28|True|짝짝
관중|33|True|짝짝
관중|34|False|짝짝
사프란|5|True|제
관중|43|True|짝짝
관중|44|True|짝짝
관중|45|True|짝짝
관중|46|True|짝짝
관중|47|True|짝짝
관중|48|True|짝짝
관중|49|True|짝짝
관중|50|True|짝짝
관중|51|True|짝짝
관중|52|True|짝짝
관중|53|True|짝짝
관중|54|True|짝짝
관중|55|True|짝짝
관중|56|True|짝짝
관중|57|True|짝짝
관중|58|True|짝짝
관중|59|True|짝짝
관중|60|True|짝짝
관중|61|True|짝짝
관중|62|True|짝짝
관중|63|True|짝짝
관중|64|True|짝짝
관중|65|True|짝짝
관중|66|True|짝짝
관중|67|True|짝짝
관중|68|True|짝짝
관중|69|True|짝짝
관중|70|True|짝짝
관중|71|False|짝짝
사프란|6|False|포션은

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
코모나 시장|1|False|방금 전 시범이 칠미 씨에겐 꽤 부담이 될 듯 합니다 !
칠미|4|True|안 돼요!
칠미|5|True|너무 위험해서 할 수 없어요
칠미|6|False|죄송합니다!
코모나 시장|3|False|... 칠미 씨, 어서 진행하시죠
코모나 시장|7|False|신사 숙녀 여러분, 칠미 씨가 기권을...
사프란|8|False|이리 내 봐요 !
사프란|9|False|... 그리고 수줍은 척 그만하시죠, 분위기가 흐려지잖아요
사프란|10|False|당신네 포션이 뭐가 됐든 이미 제가 승자라는 걸 모두가 알고 있거든요 ...
칠미|11|False|!!!
소리|12|False|부 우 우 우 우 웅|nowhitespace
칠미|15|False|거대한 괴물의 포션이에요!
칠미|2|False|시범 ... 시범을 보여야 할 거라고는 예상 못했는데...
칠미|13|True|조심해요!!!
칠미|14|True|이 포션은

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
새|1|False|까악-까악-까 아아 아아 아아|nowhitespace
소리|2|False|쾅!
후추|3|True|... 우와, 죽이네 !
후추|5|False|... 제 포션은 그래도 웃음거리 정도는 될 것 같네요. 왜 그러냐면 ...
후추|4|False|그럼 이제 제 차례인 건가요?
코모나 시장|6|True|그냥 도망가요!
코모나 시장|7|False|대회는 이제 끝났어요! ... 목숨부터 부지하세요!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
후추|2|False|... 이번에도 우리 차례에 다들 떠나잖아
후추|1|True|이것 봐...
후추|4|True|그래도 네가 들고 온 "포션"을 어떻게 쓸 수 있을지는 알 것 같아, 당근아
후추|5|False|... 어서 이 사태를 해결하고 집으로 가자!
후추|10|True|내 마지막 포션 한 번 먹어 볼래? ...
후추|11|False|... 그래, 싫지 ?
후추|6|False|야!
소리|9|False|쩌 저 적!
후추|8|False|초대형-귀족-좀비-카나리아야!
후추|7|True|이

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
후추|1|True|그래, 라벨을 한 번 읽어 봐, 꼼꼼히...
후추|2|False|... 지금 코모나를 당장 뜨지 않으면 지금 이걸 너한테 뿌려버릴거야!
코모나 시장|3|True|위험에 처한 저희 도시를 구한 공로로
코모나 시장|4|False|후추 씨에게 대상을 수여합니다. 무슨 포션을 쓴 거죠 ??!!
후추|7|False|... 흠... 사실, 포션은 아니에요; 저번에 제 고양이가 동물병원에 갔을 때 채취한 소변 시료에요!
후추|6|True|... 하하! 예 ...
후추|8|False|... 그럼 시범은 보일 필요 없겠죠 ?...
해설|9|False|제 6화 : 포션 대회
해설|10|False|끝
글자|5|False|50,000 콤
크레딧|11|False|2015년 3월 - 그림 및 이야기 : David Revoy - 한글 번역 : Shikamaru Yamamoto, Jihoon Kim

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
크레딧|1|False|후추와 당근은 완전히 자유 오픈소스이고 독자들의 소중한 후원을 받아 운영하고 있습니다. 이번 화에 도움을 주신 245명의 후원자분께 감사의 말씀 드립니다:
크레딧|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
크레딧|3|False|여러분도 후추와 당근의 다음 화의 후원자가 될 수 있습니다 :
크레딧|7|False|도구 : 이번 화는 100% 무료/자유 소프트웨어로 제작되었습니다 리눅스 민트에서 크리타 사용
크레딧|6|False|오픈 소스 : 모든 레이어 소스 파일과 폰트는 공식 홈페이지에서 다운로드 가능
크레딧|5|False|라이선스 : 크리에이티브 커먼즈 저작자표시 수정, 재배포, 판매 등 가능
크레딧|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
